[on9 logic]環球時報指劉霞在官方視野範圍但非軟禁

內地《環球時報》發表評論文章，指劉霞雖然是中國最著名異見人士劉曉波的遺孀，但劉霞似乎未打算做個典型的異見人士，呼籲西方放過劉霞，不要迫她做人權鬥士。文章說，自劉曉波去年病逝後，劉霞的確處於中國官方的「視野範圍內」，但絕不能用軟禁來描述，劉霞可以自由會見親友、行街購物、聚餐、打羽毛球等，與外界的通訊暢通，中國官方亦一直無表示不批准劉霞出國。

文章又說，中國是一個社會管理相對嚴格的國家，如何在管理異見人士的同時包容他們，或者在包容的同時將他們管理好，是政治課題，最近異見人士在公共平台發聲的能力受限，但人身自由在絕大多數情況下都是充分，與改革開放之前完全不同。文章強調，今日的中國不希望異見人士過多，而影響國家發展進程，但絕無迫害異議人士的意思。

我唔比你走但唔等於坐監

林鄭：環球時報說明了，中共是很人道主義的

此地無銀

期望中共會以這個思維繼續走落去